*Дисковое пространство серверов ограничено, поэтому необходимо следить за тем сколько пространства использует база данных, так как она является главным потребителем этого пространства.*

Для того чтобы получить информацию об используемом PostgreSQL дисковом пространстве можно выполнить запрос к системное отношение `pg_class` ([[Системные отношения PostgreSQL]], [[Информация о таблицах PostgreSQL]]) с помощью `psql` ([[Утилита PSQL]]):

```SQL
SELECT relname, relpages, relpages * 8 AS KBs
FROM pg_class
ORDER BY relpages DESC;
```

Данная команда отобразит таблицы в порядке убывания занимаемого ими дискового пространства.



Теги: #postgres #monitoring #administration #DevOps #database 